<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lecture on CynosurePalace</title><link>https://ChenGou-zheng.github.io/tags/lecture/</link><description>Recent content in Lecture on CynosurePalace</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 11:06:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ChenGou-zheng.github.io/tags/lecture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>地理高考通关指南</title><link>https://ChenGou-zheng.github.io/summaries/%E5%9C%B0%E7%90%86%E9%AB%98%E8%80%83%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%8C%87%E5%8D%97/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 11:06:52 +0800</pubDate><guid>https://ChenGou-zheng.github.io/summaries/%E5%9C%B0%E7%90%86%E9%AB%98%E8%80%83%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid><description>&lt;h1 id="引言">引言&lt;/h1>
&lt;h2 id="写在前面">写在前面&lt;/h2>
&lt;p>关于作者&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>广州市执信中学中学 2024 届毕业生, 高考地理仅获得 94 分 (低烧, 选择题错了 3 道). 现就读于&lt;a href="https://www.sustech.edu.cn/">南方科技大学&lt;/a>.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>在其他大型考试中地理单科成绩如下&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>广州市 8 月调研考试九校第 3&lt;/li>
&lt;li>广州市 12 月调研考试广州市第 2&lt;/li>
&lt;li>广州市二模市第 1&lt;/li>
&lt;li>多次获得年级第一命名地理光荣榜&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>关于笔记内容 :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>主要是个人学习地理的心得体会, 有非常个性化的感悟, 也有观察同学学习后的思考评论. 因为我的地理成绩可以证明这是一个行之有效的方式, 但是我们每个人都是如此不同而独特, 请务必根据自己特点选择性, 批判性吸收. 在个人网站中还有同系列的一些作品: 探讨地理思维载体的课程论文, 应师长要求专门撰写的针对初中生的地理学习指南, 以及给高中生学习建议的本笔记.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>联系作者 :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/ChenGou-zheng">Github&lt;/a>
&lt;a href="https://chengou-zheng.github.io/">个人网站&lt;/a>
Email : &lt;a href="mailto:12412903@mail.sustech.edu.cn">12412903@mail.sustech.edu.cn&lt;/a>
QQ code : 1339495928&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>一些建议 :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>尽早尽快地勇敢地踏上自学之路, 基本概念不需要做笔记, 学明白了再回顾理解, 希望这份笔记能称为启发思考的火种, 而不是优越者的宣言, 正如我尽力提高他的质量, 而不是仅仅作为一份旧时代的劝诫书使用. 考试成绩除了和学习效果相关之外还受到太多其他因素影响了, 面对高考的压力, 我们能做的就是把知识性水平提到最高, 然后尽量期许自己有好状态. 愿同学们, &lt;strong>但行好事, 莫问前程.&lt;/strong> &lt;em>&lt;strong>个人思考的质量和信息的品味几乎决定了学习的成效.&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>License :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>CS109_计算机程序设计基础笔记 © 2025 by 陈勾 is licensed under CC BY-NC-SA 4.0. To view a copy of this license, &lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/" title="LicenseExplaination">visit&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Project通关指南</title><link>https://ChenGou-zheng.github.io/lectures/project%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%8C%87%E5%8D%97/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 17:06:51 +0800</pubDate><guid>https://ChenGou-zheng.github.io/lectures/project%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid><description>&lt;h1 id="前言">前言&lt;/h1>
&lt;p>关于笔记内容:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>以下内容是我在 25Spring CS109 的项目开发过程中产生的一些记录, 结合一些经验教训, 一并总结成文. 内容重要性呈倒三角结构, 后附录的一些日志性记录可以作为一些真实状态的反应, 供同学们了解参考.
总评A, Project 100.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>一些建议:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Project 压力极大, 上手难度曲线陡峭, 投入时间较多&lt;/strong> ( 但是理论上能优化的很好, 但是对于笨蛋本科生来说还是太难了, 大家一定要多找学长, 多和同学聊天, 我就是闭门造车非常后悔.)(有追求的同学可以抛弃Demo的部分框架设计, 但是千万不要重复造轮子或者沉湎入自己的屎山.) 但是只要你开始 &lt;strong>Step inside and hold your position&lt;/strong>, 你就能逐渐开始了, 项目进度开始滚动, &lt;strong>事情就这样成了&lt;/strong>. &lt;strong>善战者无赫赫之功.&lt;/strong> 如果你提前了解了 maven, git, github workflow 等工具的使用, 甚至使用 Linux 系统进行开发, 了解常见的设计模式并且善于使用自动编程工具, 我相信这将会是一段轻松的时光. 不过即使不会的同学, 这一段经历我相信也弥足珍贵了.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Project 开发强度 :&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我做的工作比较多, 队友受伤了, 当时也没有学很多东西, 在 bug 的泥沼里挣扎了很久.
高强度投入了 2周约 50 小时, 属于是最悲壮地模式了, 希望同学们引以为戒.
Have fun please.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>还想说的一句话 :&lt;/p></description></item><item><title>支教教案</title><link>https://ChenGou-zheng.github.io/cynosurepalace/%E6%94%AF%E6%95%99%E6%95%99%E6%A1%88/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 11:06:54 +0800</pubDate><guid>https://ChenGou-zheng.github.io/cynosurepalace/%E6%94%AF%E6%95%99%E6%95%99%E6%A1%88/</guid><description>&lt;h1 id="初中记叙文写作系列课程教案">初中记叙文写作系列课程教案&lt;/h1>
&lt;h2 id="课程基本信息">课程基本信息&lt;/h2>
&lt;table>
 &lt;thead>
 &lt;tr>
 &lt;th>项目&lt;/th>
 &lt;th>内容说明&lt;/th>
 &lt;/tr>
 &lt;/thead>
 &lt;tbody>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;strong>课程名称&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;td>初中记叙文写作系列课程&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;strong>课程类别&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;td>语文写作类&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;strong>教学目标&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;td>1. 掌握观察生活、捕捉细节的基本方法，提升写作素材积累能力。&lt;!-- raw HTML omitted -->2. 学习五感描写、人物刻画、情感表达等记叙文核心技巧。&lt;!-- raw HTML omitted -->3. 完成从片段练习到完整叙事的写作实践，建立写作信心。&lt;!-- raw HTML omitted -->4. 通过匿名分享与集体互评，培养表达与倾听能力。&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;strong>教学重难点&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;td>- &lt;strong>重点&lt;/strong>：感官描写的运用与人物形象的立体塑造；叙事结构的逻辑性与情感升华的自然性。&lt;!-- raw HTML omitted -->- &lt;strong>难点&lt;/strong>：将抽象感受转化为具体文字；在真实事件中提炼成长感悟。&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;strong>教学准备&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;td>- &lt;strong>课时&lt;/strong>：5课时（每课40分钟）&lt;!-- raw HTML omitted -->- &lt;strong>课件&lt;/strong>：PPT（含范文对比、视频片段、写作框架图示）&lt;!-- raw HTML omitted -->- &lt;strong>教具&lt;/strong>：A4纸（每人每课1-2张）、气味物品（风油精/橘子皮等）、自制“故事骰子”模板&lt;!-- raw HTML omitted -->- &lt;strong>场地&lt;/strong>：教室&lt;!-- raw HTML omitted -->- &lt;strong>人员&lt;/strong>：主讲教师1人，助教1-2人（协助分发教具、维持秩序）&lt;!-- raw HTML omitted -->- &lt;strong>课程难度&lt;/strong>：初中二年级&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;hr>
&lt;h2 id="教学流程设计共5课">教学流程设计（共5课）&lt;/h2>
&lt;h3 id="课程主线让文字有画面感有故事力有思想深度">课程主线：让文字有画面感、有故事力、有思想深度&lt;/h3>
&lt;table>
 &lt;thead>
 &lt;tr>
 &lt;th>阶段&lt;/th>
 &lt;th>课次&lt;/th>
 &lt;th>课程名称&lt;/th>
 &lt;th>核心目标&lt;/th>
 &lt;th>能力培养&lt;/th>
 &lt;th>对应主线&lt;/th>
 &lt;/tr>
 &lt;/thead>
 &lt;tbody>
 &lt;tr>
 &lt;td>一、想象篇&lt;/td>
 &lt;td>第1课&lt;/td>
 &lt;td>写作有多少种可能？——鲁迅式比喻与创意写作&lt;/td>
 &lt;td>发散思维，拓展写作边界&lt;/td>
 &lt;td>想象力、语言创造力&lt;/td>
 &lt;td>&lt;strong>学会“虚构”世界&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>二、张力篇&lt;/td>
 &lt;td>第2课&lt;/td>
 &lt;td>张力写作法——剧本式故事构建&lt;/td>
 &lt;td>构建紧凑情节，提炼核心冲突&lt;/td>
 &lt;td>逻辑思维、故事建构力&lt;/td>
 &lt;td>&lt;strong>学会“讲好”故事&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>三、感知篇&lt;/td>
 &lt;td>第3课&lt;/td>
 &lt;td>细节魔法——让文字活起来&lt;/td>
 &lt;td>掌握五感描写技巧&lt;/td>
 &lt;td>描写能力、表现力&lt;/td>
 &lt;td>&lt;strong>学会“写出”画面&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>四、感知篇&lt;/td>
 &lt;td>第4课&lt;/td>
 &lt;td>打开感官——发现生活中的写作素材&lt;/td>
 &lt;td>激发写作兴趣，唤醒生活记忆&lt;/td>
 &lt;td>观察力、联想力&lt;/td>
 &lt;td>&lt;strong>学会“看见”生活&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>五、创作篇&lt;/td>
 &lt;td>第5课&lt;/td>
 &lt;td>完整叙事——从灵感到成文&lt;/td>
 &lt;td>整合所学，完成一篇完整记叙文&lt;/td>
 &lt;td>结构思维、表达完整性&lt;/td>
 &lt;td>&lt;strong>学会“讲出”自我&lt;/strong>&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;hr>
&lt;h3 id="第1课写作有多少种可能鲁迅式比喻与创意写作">第1课：写作有多少种可能？——鲁迅式比喻与创意写作&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>关键词&lt;/strong> ：想象、虚构、比喻、创意&lt;br>
&lt;strong>主线作用&lt;/strong> ：通过创意写作活动打开学生对写作的认知边界，激发兴趣。&lt;/p></description></item><item><title>论如何发掘使用思维载体学习——以高中地理为例</title><link>https://ChenGou-zheng.github.io/summaries/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E8%BD%BD%E4%BD%93%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E7%90%86/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 09:06:17 +0800</pubDate><guid>https://ChenGou-zheng.github.io/summaries/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E8%BD%BD%E4%BD%93%E4%B8%8E%E5%9C%B0%E7%90%86/</guid><description>&lt;h1 id="论如何发掘使用思维载体学习以高中地理为例">论如何发掘使用思维载体学习——以高中地理为例&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>徐政男（南方科技大学树仁书院）&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>摘要&lt;/strong>：试图具身认知和心理联结与记忆三个方面，结合思维载体视角的特殊性，简要论证使用思维载体的必要性，并在以高中地理学习为案例，粗略分析入社会发掘使用思维载体。思维载体的筛选、使用和更新，贯穿于学习的全流程，思维载体无论是“是什么”，还是“怎么用”，都会影响使用者的学习成果和效率。但这种思维载体，绝不仅仅是学习者个性的独家法门，而是基于人类认知心理学中的具身认知、信息加工理论和心理联结的普遍特性&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>关键词&lt;/strong>：思维载体 认知心理 学习&lt;/p>
&lt;h1 id="1引言">1引言&lt;/h1>
&lt;p>维特根斯坦认为“语言的边界就是思想的边界”，所以“凡是能说的都能说清楚，不能说的就应该保持沉默。”其观点对于这个论题的意义在于，语言作为讨论的工具虽然能出色地完成写作与交流的任务，但是它所要表达的思想一经语言表述，它的内涵和外延就基本被困在其所使用的语言之中，需要进行复杂的文字游戏分析表述被排除的言外之意。可以这么认为，语言作为一种思想的介质，承载着又约束着我们的思想。&lt;/p>
&lt;p>与此同时，在高中地理教学实践中，培养地理专家思维&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="#footnote-1">[1]&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->是当下地理教学的主要着力点，这些努力致力于培养学生的地理专家思维模式；学生在高中地理学习中也往往对复杂多样的地理对象和关联性极强的知识感到困惑，这些问题反映出学生学习地理知识、发展地理思维模式时的不适应。如何将教师端的努力与学生端的问题有效匹配联结？关键点在于尽早尽好地帮助学生建立地理的思维方式，这样师生教学才能统一到同一个维度、实现学生的有效培养。而思维载体就是对这种同一的、地理专业性的思维平台的客体性刻画，这种思维载体内化了学科的必要思维范式与思维模式。以木材商、植物学家和画家&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="#footnote-2">[2]&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->为例，粗略地说它们的思维载体分别是商品信息、科学工作、图画，因而他们发展除了不同职业的专家思维，正是因为他们发展出了实用的、科学的、美感的思维模式。&lt;/p>
&lt;p>从以上视角出发，我们有理由认为高中地理存在合适的思维载体，本文试图从学科特质、具身认知和心理联结与记忆三方面论证思维载体的有效性，并给出发掘、使用思维载体的可行建议。&lt;/p>
&lt;h1 id="2思维载体">2思维载体&lt;/h1>
&lt;p>顾名思义，思维载体是指承载思维成果的工具性、非物质智力形式，往往是具体的技术形态或者传播方式。例如前文论及的语言（显然包含数学语言、计算机语言、肢体语言等等），以及音乐、图画，甚至更粗略的说，可以认为在线视频流媒体平台也是当代的一种思维载体，但是这指的是这种组织形式，而不指代任何具体的东西。这样的区别在于，论文专著是一种思维载体，我们所关注的是这种有固定开本、具有较强实体性、常常信息密度较高的一种传播形式特征，这些显然和电子预印本以及电子书差别极大，因此不能把这三个归属为同一种思维载体，因为它属于比较细微的思维载体，是统摄于语言影响下因为具体介质差异所产区别产生的十分细微的思维载体。&lt;/p>
&lt;p>但是辩证的说，如果我们不关注“阅读方式是否因为影响了思维载体从而改变人阅读效率和思维模式”这类相关性强、十分具体的问题，我们可以粗略地混淆这种十分具体而微的区别，因为我们的研究兴趣往往在于更为本质化的内核。显然，思维载体的重要性由它的使用频率和改进幅度所决定，语言的发明比数字的改良重要，数字的改良又比阅读载体的革新更为重要。而本文想要探讨研究的恰恰是这些具体而微的思维载体，因为它们能迅速产生成效、而且相对容易归纳发掘。想要追求更本质性的重要思维载体，也有赖于学界的努力，这不是这一篇文章所能达成的结果。&lt;/p>
&lt;p>这一概念界定还有待具体严格化，研究者也使用思维工具（tool for thought），思维介质（thought media），思维平台（thought platform）表示相类似的意思，在本文中我们不作过细微的区别，这会混淆我们讨论的重点，统一使用“思维载体”作为同类概念的指代。值得注意的是，需要将思维载体和新兴研究理论作一个区别，从经典力学到量子力学研究微观粒子行为，从太阳风到行星风研究行星物质耗散，我们的确获得了新兴的理论工具和不同的思维视角考察研究对象，但我们认为新理论不是思维载体，这是因为思维载体是类似于基础设施的、具有“中立性”的一套符号系统。思维载体更像是社会制造工具的材料从石头变成了钢铁，而理论工具或者思维视角更像是我们把扳手发展出不同长度、粗细、螺丝型号的过程。思维载体的规则仅限于规定它如何使用，它所表示命题的正确性仅仅依赖于命题的前提和推理而与载体无关，思维载体不引向任何判断。就像我们同样可以使用罗马数字或者是中国古代数字进行高等数学研究，但是这种载体的效率和使用阿拉伯数字时是不可比拟的。换而言之，我们对于思维载体的研究兴趣仅仅在于它如何与我们的思维交互，而思维载体也只作为载体存在。&lt;/p>
&lt;h2 id="21为什么思维载体如此重要">2.1为什么思维载体如此重要？&lt;/h2>
&lt;p>因为思维载体作为表达传递的介质时潜移默化的就要约束着我们的表达，并且影响着我们的思维效率。以数字系统为例，从罗马数字到阿拉伯数字是一个极大的飞跃，因为它改变了人类原始的“指印“式的数学思维，跨越了以五、十等特殊变化，极大的简化数位的表达，提高了数表示的交互性和使用效率。使用罗马数字进行微积分当今的人看来是无可想象的。同理还有摩斯电码与各语言之间的对比，相应的结论大体相同，这里就不一一赘述了。值得注意的是，思维载体所能提高的效率往往依赖于使用场景本身的思维特质，从而限定于其特殊的思维情境和表达需要，譬如使用图画或者音乐表现人的视觉和听觉相关的思维如旋律预测和情境识别是十分自然的，但是试图用来做推理判断则是同样难以想象的。所以我们可以得出结论：在高中地理学习中，因为学习情境的限制性，对待个体学习者应当存在一种思维载体，能够极大地提升学生的学习表现。&lt;/p>
&lt;h2 id="22思维载体为什么能有如此成效">2.2思维载体为什么能有如此成效？&lt;/h2>
&lt;p>注意区别的是，并不是所有的思维载体都具有优良的成效，我们分析的是优良的思维载体，这是高度限定而具体化的。从具身认知和联结组块和记忆理论来分析有如下观点：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>优良思维载体能更好地消除知识与人心理间的距离和隔膜&lt;/li>
&lt;li>优良思维载体具有更好地交互性，有利于知识的联结组块，使之有利于深入学习&lt;/li>
&lt;li>优良思维载体具有有利于心理表征、存储知识的自然结构，有利于知识的生成、强化和记忆，&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>由此我们可以清晰地看出，优良思维载体应当具有如下标准：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>具有较好的可交互性&lt;/li>
&lt;li>较契合选定的思维特质需求&lt;/li>
&lt;li>易于使用，形式简单，便于维护&lt;/li>
&lt;li>符合人的天然的认知倾向，能高效的组织相关知识，并方便提取、记忆&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="23思维载体的科学依据是什么">2.3思维载体的科学依据是什么？&lt;/h2>
&lt;p>思维载体的科学依据主要可以分为两类，第一类是神经科学与认知科学、脑科学等前沿研究的间接性实验证据，第二类是认知心理学的主要理论的理论论证。思维载体研究的困难之处在于缺乏足够清晰同一的理论、缺乏足够客观化对象进行实验验证以及研究思维的手段比较受限。&lt;/p>
&lt;p>基于思维载体的定义，我们可以应用认知心理学理论，从具身认知、记忆和心理联结三个角度出发论证思维载体的有效性。这是因为具身认知解释了思维载体改变思维方式的过程与好处，信息加工理论理论通过研究思维载体的交互性与认知作用解释优良思维载体如何帮助知识记忆内化，心理联结则在此基础上说明了优良思维载体如何提升思维水平。&lt;/p>
&lt;p>具身认知最受关注的假设&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="#footnote-3">[3]&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->是：我们会把认知工作转移到环境中。优良思维载体所引导要求的思维路径更符合该科目知识特性的认知方式，这种符合认知天性的受引导思维方式能依托环境信息反映降低认知压力——使用更高效、抽象的思维方式使得认知过程中的信息熵大大提高。优良思维载体为认知活动提供了合适的环境、提升了认知效率，降低认知工作转移到环境中的阻力、同时增强了认知工作在此环境中处理的效率。&lt;/p>
&lt;p>记忆在思维的几乎所有部分都发挥作用，习得知识、内化并随时调用是思维活动的基础。信息加工理论认为记忆是对输入信息的编码、贮存和提取的过程，认为记忆是人们内隐化先前经验并有意识地外显应用恢复。使用优良思维载体能在开始信息加工过程中就预先简化信息并且按照易于理解加工的方式组织整理了信息，同时凸显出信息与已有知识观点的联结、暴露信息的本质内核和重点方面以及保留拓展信息内容深入收集的可能，从而呈现出交互的交互性，充分展示信息自身的加工可能并高效预处理信息便于后续信息加工过程。&lt;/p>
&lt;p>心理联结指的是人形成刺激与反应之间的联系，涉及到个人如何通过经验形成行为和认知模式，在现代研究中特指人类信息处理的神经网络机制。优良思维载体不仅能在信息收集过程中就展现出信息的联结，更能以更紧密、联结的方式组织已有的知识网络，使得知识调用更迅速的同时能相互激活，在使用过程中更高频率的生成、强化心理联结，巩固记忆效果的同时促进灵感的生成、提供更多维的可能视角，有利于提升个人的思维水平&lt;/p>
&lt;h2 id="24如果思维载体存在为什么当下教育没有投入使用">2.4如果思维载体存在，为什么当下教育没有投入使用？&lt;/h2>
&lt;p>从各类角度出发，基于当下的教学情况，我们可以有如下判断&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>思维载体观出现较晚，这一理论发展不充分。证据为主要学术媒体平台缺少相关论述，大多数为思维支架、思维工具等形式。&lt;/li>
&lt;li>过往教学实践中的对“思维载体“的研究没能够关注到其理论本质，而是作为形式技巧和特殊教学方法研究，从而失去了多元开发、深度发展的机会。证据见上&lt;/li>
&lt;li>当下教育环境中学理研究主要关注教学设计、学生参与和教师引导等主观性环节，对于客观性的思维载体，如材料组织形式上的变化。证据见上。&lt;/li>
&lt;li>思考的工具大部分是公共产品，而且对于个体学习者有一定的特殊性，因此供应不足。这部分原因可以使用公地悲剧所涉及的经济学理论进一步阐释。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>在梳理文献的时候，我们其实可以发现新一轮教学改革中研究者们对“可视化教学工具”&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="#footnote-4">[4]&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->的大力推崇和提倡，并且将思维导图、流程图和框架图等图像统一归纳为“可视化教学工具”这一研究拓展了教学研究的边界，涉及到提高理解性等科学特质，但不足之处在于局限于“教学工具”的层次上，而没能进一步讨论作为“学习工具”时的应用和优势。&lt;/p></description></item></channel></rss>